\begin{aufgabe}{Beweisschürfung rund um Primzahlen}
Im dritten Jhd. v. Chr. bewies Euklid, dass es
zu jeder endlichen Menge~$M = \{x_1,\ldots,x_n\}$ natürlicher Zahlen
eine Primzahl~$p$ gibt, die nicht schon in~$M$ vorkommt. Und zwar so:

\begin{quote}\small
Wie jede natürliche Zahl~$\geq 2$ hat die Zahl~$A \defeq x_1 \cdot x_2
\cdot \ldots \cdot x_n + 1$ einen Primfaktor. Heiße dieser im
Folgenden~$p$. Dann ist~$p$ eine Primzahl der gesuchten Art, denn~$p$ kommt
nicht in~$M$ vor, denn~$A$ ist ja durch die Zahlen aus~$M$ jeweils nicht
teilbar, durch~$p$ aber schon.
\end{quote}
\begin{enumerate}
\item Erkläre, wie aus Euklids Satz folgt, dass es
unendlich viele Primzahlen gibt.
\item Der Beweis verwendet an einer Stelle das Wieselwort "`ja"'. Erkläre,
wieso die Zahl~$A$ aus dem Beweis in der Tat durch keine der Zahlen aus~$M$
teilbar ist.
\item Sei~$p_1 = 2$ die erste Primzahl,~$p_2 = 3$ die zweite,~$p_3 = 5$ die dritte und so
weiter. Schürfe in Euklids Beweis, um folgende stärkere Behauptung zu zeigen:
Für alle natürlichen Zahlen~$n$ gilt
$p_{n+1} \leq p_1 \cdot p_2 \cdot \ldots \cdot p_n + 1$.
\item Zeige für alle natürlichen Zahlen~$n$: $2^0 + 2^1 + 2^2 + \cdots
+ 2^{n-1} = 2^n - 1$.
\item Verwende c), d) und vollständige Induktion, um für alle natürlichen
Zahlen~$n$ folgende konservative Abschätzung nachzuweisen: $p_n \leq 2^{2^{n-1}}$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
